有冇巴絲屋企人要食薄血藥，但之後意外腦出血？

講返我case先，我爸喺幾年前做過心瓣手術，自始就要日日食薄血藥防止血管閉塞及心臓停頓中風等問題！

但喺今個月頭左右，我爸在一米高左右嘅樓梯失足跌倒，導致臉頰骨裂，肋骨骨折 及 手腕骨折。先後做了臉頰骨手術及手腕手術。在威爾斯醫院 休養2星期醫生批准出院。

但出院2日，我爸在家中開始感到頭暈/嘔吐，無法進食。為保安全，即刻call 白車入院睇急症，然後約凌晨12點，收到醫生電話 話我老豆腦出血要即時做手術。咁去到今日已經做了第四天手術，情況亦趨穩定。

我主要想請教巴打/絲打們，你們有冇長輩有相同情況？

因為現在真係進取兩難！ 唔食薄血藥又怕中風/心臓停頓等問題。 但食薄血藥副作用係會更容易令身體各器官發生出血問題，可能又會再次腦出血。食又危險，唔食又危險？ 究竟有冇方法徹底根治？或降低風險？

Sorry! 剛開post見唔到有健康台，所以開咗係學術台！

問醫生

有得根治就無人要食薄血藥啦
兩者係要衡量既
食住薄血藥就要小心跌撞
薄血丸減低中風機會
但增加腦出血風險，但又唔係必然
所以都係話，食住藥要小心囉
希望世伯無事啦

無，通常依類人都要小心整親，因為一整親撞親手尾好撚長，以後叫佢小心啦

你有無諗過如果因為你信咗連登仔鳩 up 害咗你阿爸咁會點

問醫生啦柒頭

問咗醫生，醫生話講彩數，冇嘢可以做！開post原意係睇下有冇巴絲有相同經歷，而屋企人可以為患者做多少少！

你又知人地無問醫生？
懶醒啦柒頭

買婚戒你又唔去問珠寶舖？剷頭髮你唔問賣髮剷舖？
我係到問係睇下仲有無其他野仲可以做？

醫生講得啱呀，真係無嘢可以做到
叫爸爸多留意自己身體，一有唔舒服要即時通知醫護人員。
祝世伯早日康復

謝謝你！

睇嚟你老豆條命對你好似都唔係幾重要

可以用我買介指同剪頭髮嚟比較

我依家係提醒你

關於身體健康甚至生命安危嘅野就唔好道聽途說

分下輕重

你唔歡喜你嘅事 我提你姐 唔鐘意就唔好聽唔好回

買錯戒指會死?
剷個柒頭會死?

我係你老豆就死撚左佢算

無野可以做，乖乖聽醫生話啦

on9你老豆死左 同醫生講聽兒登仔話咁做得架啵 點解會死人架

無辦法，看運氣。

我係問意見有咩係可以額外做！你冇料就走啦！學埋樓上某啲傻仔留埋啲低質留言！死全家啦你屌你老母

加油巴打

你老豆冇料都走喇

冇辦法
你可以做的只係問清楚有咩可能出現的副作用
留意下有冇d副作用出現的跡象然後及時處理

6樓個巴打係講得衰啲，不過又冇講錯，連登仔尻up，你又信左，你老豆就多得你唔少
In general做手術係唔建議食薄血藥的，無論醫生同你講咩都好，點都要揾註院藥劑師傾下。就算公院同你講幾忙都好都要問，，私院就通常可以嘅。住院情況下，有醫生同藥劑師睇住嘅情況下唔一定唔食得。